---
title: Libretro Gambatte
description: 
published: true
date: 2021-09-16T05:00:53.558Z
tags: libretro, game, boy, gameboy, gambatte
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:29:20.951Z
---

**Libretro Gambatte** est un émulateur Game Boy Color multiplateforme, open source et axé sur la précision, écrit en C++.  
Il est basé sur des centaines de tests matériels de cas d'angle, ainsi que sur une documentation antérieure et des efforts d'ingénierie inverse.

## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv2**](https://github.com/libretro/gambatte-libretro/blob/master/COPYING).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
| Redémarrage | ✔ |
| Sauvegardes | ✔ |
| Sauvegardes instantanées | ✔ |
| Rembobinage | ✔ |
| Options du core | ✔ |
| RetroAchievements | ✔ |
| Cheats RetroArch | ✔ |
| Controls | ✔ |
| Remapping | ✔ |
| Softpatching | ✔ |

## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

### Liste des bios optionnels

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| gb_bios.bin | BIOS Game Boy | 32fbbd84168d3482956eb3c5051637f5 | ❌ |

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 bios
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **gb_bios.bin**

## ![](/emulators/roms.png) Roms

### Extensions supportées

La rom doit avoir l'extension :

* .bin
* .dmg
* .gb
* .zip
* .7z

Ce système supporte les roms compressées au format .zip/.7z. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip/.7z doivent correspondre aux extensions citées précédemment.
De plus, chaque fichier .zip/.7z ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### Emplacement

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 gb
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.zip**

>Les roms au format **No-Intro** sont vivement conseillées.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le menu RetroArch :

┣ 📁 Menu RetroArch
┃ ┣ 📁 Options du core
┃ ┃ ┣ 🧩 Name_option

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 system
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 configs
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 retroarch
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 cores
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩 **retroarch-core-options.cfg**

### Options du core

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé :** [https://github.com/libretro/gambatte-libretro/](https://github.com/libretro/gambatte-libretro)
* **Documentation Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/gambatte/](https://docs.libretro.com/library/gambatte/)
* **Code source officiel :** [https://github.com/sinamas/gambatte](https://github.com/sinamas/gambatte)
* **Ancien code source standalone :** [https://sourceforge.net/projects/gambatte/files/gambatte/](https://sourceforge.net/projects/gambatte/files/gambatte/)